\chapter{MẠNG TÍCH CHẬP GIÃN VÀ GATING} % Chương 1

\pagenumbering{arabic}            % Danh lai trang
Ứng dụng của chúng ta yêu cầu một hệ thống keyword spotting với một bộ nhớ nhỏ, chi phí tính thấp và độ chính xác cao. Để có thể đảm bảo các yêu cầu kỹ thuật này, chúng tôi đề xấu một cách tiếp cận cơ bản sử dụng mạng học sâu. Mạng học sâu được huấn luyện để dự đoán các \textbf{từ khóa} một cách trực tiếp. 
\section{Thuật ngữ cơ bản}
\subsection{Mạng tích chập giãn nỡ - Dialted Convolution}
Ma trận giãn nở (Dilation Matrix): Là ma trận được tạo thành từ ma trận gốc bằng cách padding xen kẽ các dòng và cột bằng giá trị 0.
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{dialted_convolution.png}
  \caption{Dialated Convoluton}
  \label{fig:dialted_convolution}
\end{figure}

Từ ma trận input gốc bên trái, ta padding xen kẽ các dòng và cột 0 vào ma trận input và thu được ma trận dilation (ở giữa trong hình). Phép tích chập được thực hiện trên ma trận dilation. Kích thước ma trận sau tích chập tăng từ 2x2 lên 4x4.

\begin{lstlisting}
// Hello.java
F1 = np.array([[-1, -1, -1],
              [0, 0, 0],
              [1, 1, 1]])

def conv2d(X, F, s = 1, p = 0):
    """
    X: ma tran dau vao
    F: ma tran bo loc
    s: buoc truot
    p: do rong le them
    """
    (w1, h1) = X.shape
    f = F.shape[0]
    w2 = int((w1 + 2*p - f)/s) + 1
    h2 = int((h1 + 2*p - f)/s) + 1
    Y = np.zeros((w2, h2))
    X_pad = np.pad(X, pad_width = p, mode = 'constant', constant_values = 0)
    for i in range(w2):
        for j in range(h2):
            idw = i*s
            idh = j*s
            Y[i, j] = np.abs(np.sum(X_pad[idw:(idw+f), idh:(idh+f)]*F))
    return Y

Y1 = conv2d(X, F1, s = 1, p = 0)
plt.imshow(Y1)
\end{lstlisting}

\section{Tập dữ liệu}
Trong bài báo tiến tới đánh giá trong tập dữ liệu gần với thực tế. Từ khóa lựa chọn là "Hey snips" (đọc liền không dừng giữa 2 từ). Tập dữ liệu 
bao gồm đa dạng của ngữ âm tiếng anh và được ghi âm trong nhiều môi trường. Khoảng 11K mẫu chứa từ và 86.5K (khoảng 96 giờ) mẫu không chứa từ hey snips đã được thu âm.Chú ý rằng các mẫu không chứa từ đã được thu âm trong cùng điều kiện, do đó phát sinh từ cùng một ngữ cảnh (người nói, phần cừng, môi trường, ...). Nó ngăn chặn mô hình có sự sai khác về đặc tính âm học giữa hai lớp. \\

Dữ liệu chứa từ khóa đã được làm sạch bằng cách tự động xóa mẫu dài, hoặc mẫu với sự lặp lại của từ khóa. Tập dev và test đã làm sạch thủ công để xóa các từ khóa được viết sai. Ví dụ (Hi Snips hoặc Hey snaips). Tập training chúng ta không làm gì cả. Điều kiện nhiễu là được mô phỏng bởi gia tăng nhiều nền audio từ \textbf{Musan}. Tập dev và test là được gia tăng 5dB của tỉ lệ tín hiệu trên nhiễu (SNR).
